Refonte des traces, premier exemple prouvé valide

Traces.v
@@ -2,118 +2,280 @@ Require Export Derivations Subformulas FLSubformulas.
 
 Import ListNotations.
 
+Require Import Streams.
+
 (** DEFINITION *)
 
 (** Finite Paths *)
 
 Definition FPathType := list sequent.
 
-Inductive preFPath : FPathType -> derivation -> nat -> Prop :=
- | CLeaf s s' ls n: s = (oseq_forget s') -> preFPath [s] (ORule ls (BackEdge n) s' []) n 
- | COne d t R ls s s' n: 
-                          preFPath t d n -> s' = oseq_forget s -> preFPath (s'::t) (ORule ls R s [d]) n
- | CLeft d d' R ls t s s' n: 
-                          preFPath t d n -> s' = oseq_forget s -> preFPath (s'::t) (ORule ls R s [d;d']) n
- | CRight d d' R ls t s s' n: 
-                          preFPath t d n -> s' = oseq_forget s -> preFPath (s'::t) (ORule ls R s [d';d]) n.
+(* Ici, l'addresse représente le chemin de la feuille jusqu'à la base du chemin élémentaire *)
 
-Definition preFPathNode t d n a :=
-  match subderiv d a with
+Inductive preFPath : FPathType -> derivation -> nat -> address -> Prop :=
+ | CLeaf s s' ls n: s = (oseq_forget s') -> preFPath [s] (ORule ls (BackEdge n) s' []) n []
+ | COne d t R ls s s' n a:
+                          preFPath t d n a -> s' = oseq_forget s -> preFPath (s'::t) (ORule ls R s [d]) n (i::a)
+ | CLeft d d' R ls t s s' n a: 
+                          preFPath t d n a -> s' = oseq_forget s -> preFPath (s'::t) (ORule ls R s [d;d']) n (l::a)
+ | CRight d d' R ls t s s' n a: 
+                          preFPath t d n a -> s' = oseq_forget s -> preFPath (s'::t) (ORule ls R s [d';d]) n (r::a).
+
+(* a_bottom ++ a_top donne le chemin de la racine jusqu'au backedge *)
+
+Definition preFPathNode p d n a_top a_bottom :=
+  match subderiv d a_bottom with
   | None       => False
-  | Some d'  => preFPath t d' n
+  | Some d'  => preFPath p d' n a_top
   end.
 
-Definition FPath t d n a : Prop := (Valid d) /\ (preFPathNode t d n a). 
-
-(** FInite Traces *)
-
-Definition FTraceType := list (formula*sequent).
-
-Inductive preFTrace : FTraceType -> derivation -> nat -> Prop :=
- | Leaf f s s' ls n: s = (oseq_forget s') -> In f s -> preFTrace [(f,s)] (ORule ls (BackEdge n) s' []) n 
- | ConsOne d t R ls s0 s s' f1 f2 n: 
-                          preFTrace ((f1,s0)::t) d n -> s' = oseq_forget s 
-                          -> In f2 s' -> In f1 (FL f2) 
-                          -> preFTrace ((f2,s')::(f1,s0)::t) (ORule ls R s [d]) n
- | ConsLeft d d' t R ls s0 s s' f1 f2 n: 
-                          preFTrace ((f1,s0)::t) d n -> s' = oseq_forget s 
-                          -> In f2 s' -> In f1 (FL f2) 
-                          -> preFTrace ((f2,s')::(f1,s0)::t) (ORule ls R s [d;d']) n
- | ConsRight d d' t R ls s0 s s' f1 f2 n: 
-                          preFTrace ((f1,s0)::t) d n -> s' = oseq_forget s 
-                          -> In f2 s' -> In f1 (FL f2) 
-                          -> preFTrace ((f2,s')::(f1,s0)::t) (ORule ls R s [d';d]) n
-                        .
-
-Definition preFTraceNode t d n a :=
-  match subderiv d a with
-  | None       => False
-  | Some d'  => preFTrace t d' n
-  end.
-
-Definition FTrace t d n a : Prop := (Valid d) /\ (preFTraceNode t d n a). 
-
-
-(** Link between both*)
-
-Definition IsFTrace (t:FTraceType)(p:FPathType): Prop := map snd t = p. 
-
-(** Example *)
-
-Print oderiv_example'.
-
-(*
-    ----------------------------------------------------- (BackEdge (⊢vX. X⊕X))
-     [(⊢{ vX. X⊕X, [] })] ⊢ { (vX.X⊕X), [l,i] }
-    ----------------------------------------------------- (⊕l)
-     [(⊢{ vX. X⊕X, [] })] ⊢ { (vX.X⊕X) ⊕ (vX.X⊕X) , [i] } 
-    ----------------------------------------------------- (v)
-                        [] ⊢{ vX. X⊕X, [] }
-    *)
-
-Local Open Scope form.
-
-Definition FTrace_example: FTraceType := 
-  [( ν (%0)⊕(%0), ⊦ [(ν (%0)⊕(%0))]);
-   (((ν (%0)⊕(%0)) ⊕ (ν (%0)⊕(%0))), ⊦ [((ν (%0)⊕(%0)) ⊕ (ν (%0)⊕(%0)))] );
-   (ν (%0)⊕(%0), ⊦ [ν (%0)⊕(%0)] )].
-
-Lemma FTrace_example_lemma : FTrace FTrace_example oderiv_example' 2 [].
-Proof.
-  split;
-  repeat (constructor; simpl; intuition).
-Qed.
-
-
-
-
-Require Import  Streams.
+Definition PathType := Stream FPathType.
 
 Notation "t ;; T" := (Cons t T) (at level 60, right associativity).
 
-(** Infinite Paths/Traces *)
+CoInductive PathCoind : PathType -> derivation -> Prop :=
+| Raccordement t1 t2 n1 n2 at1 at2 ab1 ab2 P d :
+  PathCoind (t2 ;; P) d
+  -> preFPathNode t2 d n2 at2 ab2
+  -> preFPathNode t1 d n1 at1 ab1
+  -> npop n1 (ab1 ++ at1) = Some ab2
+  -> PathCoind (t1 ;; t2 ;; P) d.
 
-Definition PathType: Type := Stream FPathType.
+Definition Path (P:PathType)(d:derivation) :=
+  match P with
+  | p ;; P' => exists n a, preFPath p d n a /\ PathCoind P d
+  end.
 
-Definition TraceType: Type := Stream FTraceType.
+CoFixpoint StreamRepeat {A:Type} (t:A) := t ;; StreamRepeat t.
 
-(** Link between both *)
+Local Open Scope form.
 
-Definition IsTrace (T:TraceType)(P:PathType): Prop := map (List.map snd) T = P. 
+Definition FPathExample: FPathType := 
+  [(⊦ [ν % 0 ⊕ % 0]); (⊦ [(ν % 0 ⊕ % 0) ⊕ (ν % 0 ⊕ % 0)]); (⊦ [ν % 0 ⊕ % 0])].
 
-(** Example *)
-
-CoFixpoint PathRepeat (t:FPathType) := t ;; (PathRepeat t).
-
-CoFixpoint TraceRepeat (t:FTraceType) := t ;; (TraceRepeat t).
-
-Definition Trace_Example := TraceRepeat FTrace_example.
-
-Lemma Str_nth_ex : forall n, Str_nth n Trace_Example = FTrace_example.
+Lemma FPathExample_valid : preFPathNode FPathExample oderiv_example' 2 [i;i] [].
 Proof.
-  unfold Trace_Example; induction n; simpl.
-  - unfold Str_nth; simpl; trivial.
-  - unfold Str_nth in *; simpl; rewrite IHn; trivial.
+  cbv.
+  repeat (constructor; trivial).
+Qed.
+
+Definition PathExample := StreamRepeat FPathExample.
+
+Definition ident {A:Type} (s:Stream A) :=
+  match s with Cons n s' => Cons n s' end.
+
+Lemma ident_eq : forall A, forall (s:Stream A), s = ident s.
+Proof.
+  intros; destruct s; simpl; reflexivity.
+Qed.
+
+Lemma unfoldStreamRepeat : forall A (s:A), (StreamRepeat s) = s ;; (StreamRepeat s).
+Proof.
+  intros.
+  pattern (@StreamRepeat A) at 2. rewrite (ident_eq _ (StreamRepeat s)); simpl; reflexivity.
+Qed.
+
+Lemma Path_example_lemma : Path PathExample oderiv_example'.
+Proof.
+exists 2, [i;i]; split.
+apply FPathExample_valid.
+cbv.
+cofix proof.
+do 2 rewrite unfoldStreamRepeat.
+apply (Raccordement _ _ 2 2 [i;i] [i;i] [] []); simpl; trivial.
+{
+rewrite <- unfoldStreamRepeat; apply proof.
+}
+{
+cbv.
+apply FPathExample_valid.
+}
+{
+cbv.
+apply FPathExample_valid.
+}
+Qed.
+
+(** FTraceType *)
+
+Definition FTraceType := list formula.
+
+(* Ici, l'addresse représente le chemin de la feuille jusqu'à la base du chemin élémentaire *)
+
+Fixpoint preFTraceRec (t:FTraceType) (p:FPathType) : Prop :=
+  match p, t with
+  | s :: p', f :: t' => In f s /\ (preFTraceRec t' p')
+  | [], []             => True
+  | _, _             => False
+  end.
+
+Definition preFTraceNode (t:FTraceType) (p:FPathType) (d:derivation) a_top a_bottom : Prop :=
+  preFPath p d  a_top a_bottom /\ preFTraceRec t p.
+
+Definition TraceType := Stream FTraceType.
+
+(* TODO: ajouter le fait que la trace peut commencer en milieu de branche *)
+
+CoInductive TraceCoind : TraceType -> PathType -> Prop :=
+  | Cons T P t p : TraceCoind T P -> preFTraceRec t p -> TraceCoind (t ;; T)(p ;; P)
+  .
+
+Definition Trace (T:TraceType)(P:PathType)(d:derivation) :=
+  Path P d /\ TraceCoind T P.
+
+Definition FTraceExample: FTraceType := 
+  [ν (%0)⊕(%0); (ν (%0)⊕(%0)) ⊕ (ν (%0)⊕(%0)); ν (%0)⊕(%0)].
+
+Definition TraceExample := StreamRepeat FTraceExample.
+
+Definition Trace_example_lemma : Trace TraceExample PathExample oderiv_example'.
+Proof.
+  split.
+  apply Path_example_lemma.
+  cofix proof.
+  unfold TraceExample, PathExample.
+  rewrite (unfoldStreamRepeat _ FTraceExample).
+  rewrite (unfoldStreamRepeat _ FPathExample).
+  constructor.
+  apply proof.
+  cbv; intuition.
+Qed.
+
+Definition appearsInfinitely (f:formula)(T:TraceType): Prop := 
+  forall n, exists m, (n <= m) /\ In f (Str_nth m T).
+
+Definition infMin (f:formula)(T:TraceType) : Prop := 
+  appearsInfinitely f T /\ (forall G, appearsInfinitely G T -> f ⧼ G).
+
+Definition ValidPath (P:PathType)(d:derivation) :=
+  exists (T:TraceType)(f:formula), Trace T P d /\ infMin f T /\ NuFormula f.
+
+Lemma repeatStrNth : forall A (s:A) n, Str_nth n (StreamRepeat s) = s.
+Proof.
+  intros.
+  induction n; cbv; simpl; trivial.
+Qed.
+
+Definition infMin_example_lemma : infMin (ν (%0)⊕(%0)) TraceExample.
+Proof.
+  split.
+  {
+  intro.
+  exists n; split; trivial.
+  unfold TraceExample.
+  rewrite repeatStrNth.
+  simpl; intuition.
+  }
+  {
+  intros.
+  unfold appearsInfinitely in H.
+  destruct (H 0).
+  unfold TraceExample in H0.
+  rewrite repeatStrNth in H0.
+  destruct H0; simpl in H1.
+  destruct H1; [subst; trivial|].
+  destruct H1; [subst; constructor; trivial|].
+  destruct H1; [subst; trivial|].
+  destruct H1.
+  }
+Qed.
+
+Definition validPath_example_lemma : ValidPath PathExample oderiv_example'.
+Proof.
+  unfold ValidPath.
+  exists TraceExample, (ν (%0)⊕(%0)).
+  split.
+  apply Trace_example_lemma.
+  split.
+  apply infMin_example_lemma.
+  cbv; reflexivity.
+Qed.
+
+Definition ValidCircularProof (d:derivation) :=
+  Valid d /\ forall P, Path P d -> ValidPath P d.
+
+Definition ValidCircularProof_example_lemma : ValidCircularProof oderiv_example'.
+Proof.
+  unfold ValidCircularProof; split.
+  {
+  split; [| apply thm_oexample].
+  split; simpl; trivial.
+  cbv; intros; destruct H.
+  }
+  intros.
+  unfold Path in H.
+  destruct P.
+  do 3 destruct H.
+  assert (f = FPathExample).
+  {
+  clear H0.
+  inversion_clear H; subst; simpl.
+  inversion_clear H0; subst; simpl.
+  inversion_clear H; subst; simpl.
+  trivial.
+  }
+  unfold ValidPath.
+  exists TraceExample, (ν (%0)⊕(%0)).
+  split; [| split ; [apply infMin_example_lemma |cbv; simpl; trivial ] ].
+  split.
+  - unfold Path.
+    exists x, x0; split; trivial.
+  - revert H0. generalize dependent P. subst. cofix proof; intros.
+    unfold TraceExample. rewrite unfoldStreamRepeat.
+    constructor.
+    {
+    inversion_clear H0; subst.
+    assert (Heq: t2 = FPathExample).
+    {
+    assert (n1 = 2).
+    {
+    clear H1 H2 H4.
+    cbv in H3.
+    destruct ab1.
+    - inversion_clear H3; subst.
+      inversion_clear H0; subst.
+      inversion_clear H2; subst.
+      trivial.
+    - destruct a; [destruct H3|destruct H3|].
+      destruct ab1.
+      -- inversion_clear H3; subst.
+         inversion_clear H0; subst.
+      -- destruct a; [destruct H3|destruct H3|].
+         destruct ab1.
+         + inversion_clear H3; subst.
+         + destruct a; destruct H3.
+    }
+    subst.
+    assert (ab1 = []).
+    {
+    clear H1 H2 H4.
+    cbv in H3.
+    destruct ab1; trivial.
+    destruct a; [destruct H3|destruct H3|].
+    destruct ab1.
+    - inversion_clear H3; subst.
+      simpl in H1; discriminate H1.
+    - destruct a; [destruct H3|destruct H3|].
+      destruct ab1.
+      -- inversion_clear H3; subst.
+      -- destruct a; destruct H3.
+    }
+    subst.
+    assert (at1 = [i;i]).
+    {
+    clear H1 H2 H4.
+    inversion_clear H3; subst.
+    inversion_clear H0; subst.
+    inversion_clear H2; subst; trivial.
+    }
+    subst; simpl in *. injection H4; clear H4; intros; subst.
+    inversion_clear H2; subst.
+    inversion_clear H0; subst.
+    inversion_clear H2; subst.
+    simpl; trivial.
+    }
+    subst; apply proof; assumption. }
+    simpl; intuition.
 Qed.
 
 
@@ -122,93 +284,6 @@ Qed.
 
 
 
-(** PATH & TRACE VALIDITY *)
 
-Local Open Scope eqb_scope.
-
-(** Linking condition between Stream's elements *)
-
-CoInductive Path: PathType -> derivation -> Prop := 
-  | PathCons p1 p2 n n' P d a1 a2: 
-                                              Path (p2 ;; P) d
-                                              -> FPath p1 d n a1 -> FPath p2 d n' a2 
-                                              -> npop n a1 = Some a2
-                                              -> Path (p1 ;; p2 ;; P) d.
-
-CoInductive Trace: TraceType -> derivation -> Prop := 
-  | TraceCons t1 t2 n n' T d a1 a2: 
-                                              Trace (t2 ;; T) d
-                                              -> FTrace t1 d n a1 -> FTrace t2 d n' a2 
-                                              -> npop n a1 = Some a2
-                                              -> Trace (t1 ;; t2 ;; T) d.
-
-
-(** Infinite Appearances *)
-
-Definition preInf (f:formula)(T:TraceType): Prop := 
-  forall n, exists m, (n <= m) 
-                                      /\ 
-                        In f (List.map fst (Str_nth m T)).
-
-Definition Inf (f:formula)(t:TraceType)(d:derivation): Prop := Trace t d /\ preInf f t.
-
-(** Minimum of Infinite Appearances *)
-
-Definition InfMin (f:formula)(T:TraceType)(d:derivation) : Prop := Inf f T d /\ (forall G, Inf G T d -> f ⧼ G).
-
-Lemma ExistsMin : forall t d, 
-  exists f, InfMin f t d.
-Proof.
-Admitted.
-
-Lemma UniqueMin : forall f1 f2 t d, 
-  InfMin f1 t d -> InfMin f2 t d -> f1 = f2.
-Proof.
-  intros; destruct H; destruct H0; apply subform_antisymmetric; try apply H1; try apply H2; assumption.
-Qed.
-
-(** Validity Criteria *)
-
-(** For a Trace *)
-
-Definition ValidTrace (T:TraceType)(d:derivation) : Prop :=
-  exists f, (InfMin f T d /\ NuFormula f).
-
-
-Lemma ValidTraceExample: ValidTrace Trace_Example oderiv_example'.
-Proof.
-  unfold Trace_Example, TraceRepeat; exists (ν % 0 ⊕ % 0); split.
-  + split.
-    ++ split.
-      +++ cofix proof. fold TraceRepeat in *. admit.
-      +++ unfold preInf; intros; exists n; simpl; intuition.
-              rewrite Str_nth_ex; simpl; left; trivial.
-    ++ intros; destruct H. unfold preInf in H0. pose proof (H0 0); destruct H1; destruct H1.
-       rewrite Str_nth_ex in H2; simpl in H2; destruct H2.
-       +++ subst; constructor.
-       +++ destruct H2.
-        * subst. simpl. repeat constructor.
-        * destruct H2; try contradiction; subst; constructor.
-  + reflexivity.
-Admitted.
-
-(** For a Path *)
-
-Definition ValidPath (P:PathType)(d:derivation) : Prop :=
-  exists T, (IsTrace T P /\ ValidTrace T d).
-
-(** For a Derivation *)
-
-Definition ValidityCriteria (d:derivation): Prop :=
-  forall (P:PathType), Path P d -> ValidPath P d.
-
-Lemma ValidExample: ValidityCriteria oderiv_example'.
-Proof.
-Admitted.
- 
-(** Decidability *)
-
-Definition DecidableValidity : Prop :=
-  forall (d:derivation), (ValidityCriteria d) \/ ~ (ValidityCriteria d).
 
 
